\section{Esempio di client}\label{sec:cert-controls-triggered-client}
Si mostra di seguito un esempio di possibile script lato client, che può essere usato
dal team DevOps per garantire l'uso continuo di Moon Cloud.
Il codice d'esempio è scritto in Python, e rispetta esattamente la sequenza di passi
sopra descritta.
Come prima cosa, si chiama l'API del \restgistry, e si confronta il risultato ottenuto
con quanto contenuto in un file (\codelines{22}{24}).
Tale file contiene i \emph{digest} dell'ultima esecuzione della pipeline.
Se il confronto rileva delle differenze, allora si fa partire l'esecuzione
della pipeline (\codelines{26}{29}).
Infine, si aggiorna il contenuto del file con i nuovi \emph{digest} (\codeline{31}).
Si noti che il codice della funzione \proglangkey{start\_ci}, che effettivamente fa partire
la pipeline, non viene mostrato, per semplicità.
Il codice è il seguente.
\inputminted[highlightlines={21-31, 69-70}]{python}{code/08_05_restgistry_sample_client.py}
